蘋論：習帝功未成 萬民骨已枯 - 李平

蘋論：習帝功未成 萬民骨已枯 - 李平

武漢肺炎仍在肆虐世界，至昨日確診感染個案已逾21萬宗、死亡個案逾8,900宗。國家之間的經濟、政治、社會關係備受破壞，更不是疫情受控後就可回到以前。中共明明是這場疫潮的罪魁禍首，如今大舉宣傳向外國派出醫療隊、捐贈抗疫物資，扮成拯救地球的英雄。習近平明明創造了人類肺炎共同體，如今打着構建人類命運共同體的旗號，謀求建立其主導的全球新秩序，武漢肺炎儼然成了習帝內鬥外交的戰略武器。

視武漢肺炎為亂中求權機會

被稱為毛澤東鐵粉的習近平，肯定不忘「天下大亂，達到天下大治」的毛語錄，況且，毛這個文革戰略，是他1966年7月在武漢寫信給江青時提出來的。他認為要下定決心，充份發動群眾的衝擊力量，甚至不惜以打亂黨和國家正常秩序為代價，才能摧毀中國出修正主義的社會基礎，建立新的秩序。

武漢肺炎疫情爆發之初被隱瞞，習近平應該不是要學老毛刻意製造大亂，而是要維穩，保證武漢市、湖北省的政協、人大「兩會」如期舉行。但隨着疫情蓋也蓋不住，病毒向全國、全世界擴散，慣於負面新聞正面宣傳的習近平和中共，顯然視之為亂中求治、亂中求權的機會，把武漢肺炎打造成對內強化個人權力、對外拉攏盟友的戰略武器。

武漢肺炎攻陷全中國之際，民間的憤怒如火山爆發，許章潤、許志永等學者2月公開發出向習近平問責、要習近平讓位的呼籲，習近平不得不親自撰文，甚至召開17萬幹部大會為自己洗白，並把湖北省委書記蔣超良、武漢市委書記馬國強免職。但習近平未能公開蔣、馬的罪狀，接任的不是習的舊部，就是上任後要武漢人民感恩總書記的貨色，由此可見，武漢肺炎被中共描述成美軍外洩的生化武器，實際上已淪為中共權鬥的武器。

不幸的是，美國、歐洲沒有經歷過沙士凌虐之痛，對中共隱瞞武漢肺炎疫情的危害認識不足，坐看中國隱瞞疫情、爆發疫潮、封城抗疫，加上世界衞生組織總幹事譚德塞已淪為中共代言人，未能及早呼籲各國切斷武漢肺炎向全球擴散的途徑，終於釀成世紀之禍。武漢肺炎正嚴重威脅各國人民的健康和生命，也正嚴重打擊國家之間原有的夥伴、合作關係，爭相封關鎖國自保、禁止防疫抗疫產品出口，武漢肺炎已破壞了「地球村」的生態。

地球殺手化身拯救地球英雄

習近平和中共在自吹自擂中國抗疫取得階段性勝利時，開始動用武肺這個戰略武器，封殺屢揭中共醜聞的美國報章，抹黑美國軍人到武漢傳播病毒，嘲笑歐盟國家的合作徒有其表，連德國也禁止出口醫療物資到意大利，又以向意大利、塞爾維亞等國家捐贈防疫抗疫物資的恩主自居，地球殺手儼然化身拯救地球的英雄。

武漢肺炎對全球秩序的破壞，對民主程序、人權的衝擊，相信在疫情平靜後仍將持續，遠甚於毛澤東發動文革對黨政秩序的衝擊，要得到大治殊為不易。多國央行近日各自出招救市，未能提振市場信心，不只是因為疫潮高峯未過，更因為世界經濟、全球化、多邊政治或貿易合作平台的運作，已因武漢肺炎蒙上不信任的陰影，而自命為大國領袖的習近平，視之為引領全球治理體系改革的機會、實踐其人類命運共同體思想的機會，因此一邊宣揚所謂抗疫中國經驗，一邊鼓動御用學者探討全球政經秩序的新趨勢，自以為功成名就，渾然不知一帝功未成、萬民骨已枯，正應了中國近代思想家嚴復所說：「華風之弊，八字盡之，始於作偽，終於無恥。」

李平
周一至周六刊出